美國企業私底下為特朗普政府歡呼

美國國會委員會呼籲調查美中合作

為了安全起見，美國國會的一個委員會呼籲對美中兩國間的經濟技術合作展開調查，從而加緊了基於安全理由讓全球兩個最大經濟體脫鉤的努力。

美中經濟與安全審查委員會（US-China Economic and Security Review Commission，簡稱USCC）建議，特朗普政府的最高訊息安全官員應該每年報告美中供應鏈一體化帶來的脆弱性。

該委員會還呼籲對美中兩國集團及科研機構間的技術合作進行評估，以發現竊取知識產權的行為。

近20年前，受國會委託，USCC開始監測貿易及其對國家安全的影響，自那以來，其影響力一直有限。但華盛頓對北京方面的看法在過去兩年里朝著這個鷹派機構長期倡導的方向發展，尤其是隨著特朗普政府對中國採取更加強硬的立場。

美國副總統邁克•彭斯(Mike Pence)已在很多事情上抨擊中國，從人權、中國被指干涉美國選舉，到中國在南中國海的活動。除貿易戰外，特朗普政府一直在打擊中國的間諜活動。特朗普的官員們表示，前幾屆行政當局不夠強硬。

隨著對中國商業實踐的不滿達到臨界點，美國企業私下裡也在為特朗普政府歡呼。

「美國企業與美國政府依賴全球供應鏈，在很多情況下，這些供應鏈由中國主導。」USCC在昨天發布的一份報告中表示。「雖然並非所有在中國設計、製造或組裝的產品都必然存在風險，但美國政府缺乏嚴謹評估供應鏈風險的必要工具。」

USCC表示，對技術合作的評估應考慮保護美國組織的知識產權，中國國有企業或軍方是否受益於美國納稅人資助的研究，並調查中國研究人員是否與北京方面有關係。

這一建議出台之際，特朗普政府正考慮如何收緊針對在美國學習科學、技術、工程或數學的中國公民的限制。

呢一代中國人好慘

一係被獨裁
一係係西方變成真正二等公民
(一堆野再無機會做)

美國企業與美國政府依賴全球供應鏈，在很多情況下，這些供應鏈由中國主導。」USCC在昨天發布的一份報告中表示。「雖然並非所有在中國設計、製造或組裝的產品都必然存在風險，但美國政府缺乏嚴謹評估供應鏈風險的必要工具。

佢呢度即係指係中國設廠既美國企業涉及生產工序既機密資料有機會比大陸盜取

比中國廠加料?